# Outras conquistas de Che Guevara
É importante notar que Che não é apenas um símbolo revolucionário; ele supervisionou alguns desenvolvimentos muito importantes dentro de Cuba após a revolução. Por um lado, Che foi responsável pela campanha de alfabetização cubana, que [de acordo com a Oxfam America](https://web.archive.org/web/20090303221405/http://www.oxfamamerica.org/newsandpublications/publications/research_reports/art3670.html/OA-Cuba_Social_Policy_at_Crossroads-en.pdf), foi extraordinariamente bem-sucedida:
>A Campanha Nacional de Alfabetização de 1961, reconhecida como uma das iniciativas mais bem-sucedidas do gênero, mobilizou professores, trabalhadores e alunos do ensino médio para ensinar mais de 700.000 pessoas a ler. Essa campanha reduziu a taxa de analfabetismo de 23% para 4% no espaço de um ano.

Ele também foi nomeado chefe do Instituto Nacional de Reforma Agrária, que supervisionou o desmembramento bem-sucedido das grandes propriedades de terra que prevaleciam antes da revolução. De acordo com a Oxfam America:
>Quando a revolução de Cuba chegou ao poder em 1959, seu modelo de desenvolvimento visava vincular o crescimento econômico aos avanços na justiça social. Desde o início, as mudanças econômicas transformadoras foram acompanhadas por iniciativas sociais igualmente transformadoras. Por exemplo, em 1959, Cuba realizou uma profunda reforma agrária que acabou com os latifúndios [sistema de propriedade de terras] na ilha e distribuiu terras a milhares de pequenos agricultores anteriormente sem terra.
